我發現啲🐢真係有一種魔力

真係好正

好L嘔心

你仲嘔心啦 死毒撚

狗仔貓仔先得意
一早起身伸個龜頭出LE

你睇下佢個龜頭 幾似你

收皮啦狗貓

好嘔心

好過你啲垃圾羊

我隻龜對鏡頭都敏感

巴打隻巴西龜有輕微翹殼喎

其實點先算翹？

佢個樣好似一日J左10次咁

好多🐢

一想食野就咁

google嘅圖
因為我嗰兩隻巴西龜乸重細
殼形唔明顯
所以google搵正常嘅例子

側邊、頸後嘅殼、尾殼都應該係向下
嗰個巴打隻龜頸後同兩側嘅殼都有啲似元寶咁向上翹
咁已經算翹殼
一般係因為無提供過背水同埋曬太陽
搞到個殼畸形
咁會傷到龜嘅內臟

再離譜啲嘅翹殼會係咁：

我隻龜都十幾歲係咪醫唔到

龜個種魔力...就係好撚慢.企足一日乜9都無做
一出世就過退休生活

我啲龜好撚on9

無㗎啦
一翹殼就定咗
可以做嘅就係唔好畀翹殼惡化

你隻龜都十幾歲
應該都大到盡㗎啦
記得畀水要過背
同埋畀佢曬太陽/曬燈
畀個好環境等佢安享晚年啦
再惡化會壓到佢內臟痛同埋早死㗎

呢個post嘅情況更惡劣
翹殼都唔止
個殼成個百福豆腐花盒咁
條友正仆街嚟
養左隻🐢十七年都無名，唔知改咩名好？

睇住佢哋日日游水曬太陽
我都覺得做龜好過做人
不過做龜都睇有無撞正個好嘅主人嘅

屌 佢隻龜好似係巴西？ 水龜一日浸30分鐘水

人哋隻巴西龜怕水呀
要當陸龜咁養

好friend咁
兩隻都係乸

好似係因為蛋白質太多又唔夠鈣
啲肉生得快過殼先用咁

飲食都會
但曬太陽同埋水量都有關㗎
一般見翹殼都係因為水量不足
啲人畀少少夠佢哋飲就算

一見到啲人水龜當陸龜養就好嬲

個個post養左17年都唔知水龜係一定要依賴水生活 ,隻龜咁就要痛苦一世

好想一腳踩撚爆個龜頭

養巴西龜真系好爽!!!!

龜有幾多個龜頭？

踩撚死佢

踩你個龜頭

超得意
留名j

我都覺

屋企有八隻

安哥

慢吞吞傻更更先可愛

好大個黑眼圈

好可愛

個殼hi花咗
表面甩咗少少出嚟
一乾水就會白咗
會唔會好返

仲有之前腐甲搞到有個位凹咗，會唔會生返平?

樓主食唔食龜玲膏？

我隻龜行得好快

安哥呀

龜真係好得意

我有2有龜女 都有翹殼 情況 好似呢張圖上面果隻龜

你老母仲嘔心

如果係香港街上面見到有人帶安哥出黎散步就正

搞到我都想養返

想養巴西龜，但屋企開冷氣果時唔知擺佢去邊好

唔識養龜咪撚養啦
虐龜重咁撚大聲講出嚟

巴西龜分公乸唔係睇大細或者龜板

成體係龜乸大過龜公
幼體要分公乸
可以睇排泄口位置同指甲
排泄口喺尾根位置係乸；
喺尾部中間係公。
指甲長短相約嘅係乸；
指甲長得好誇張、長短不一嘅係公。

建議你google搵啲比較可信嘅資料來源
例如愛協有份pdf係關於巴西龜嘅

你呢隻應該係公

乜嘢龜
龜殼受咗傷
一般都會留咗痕
除非佢繼續長大
生咗新殼
將啲舊殼褪咗出嚟

想問下巴打們，屋企兩隻龜已經擺埋一齊養咗十幾年，一直相安無事，但最近有隻成日無啦啦發晒癲咁樣係咁追另一隻咬
有冇巴打知道係咩事，除咗分開佢地仲有冇其他方法

唔會
巴西龜生長速度快
龜殼上面嘅生長紋或者龜板上面啲圈都唔太準確
點解唔考慮下養咗佢嘅

好鐘意望住佢爬上岸

岩岩開缸果時，唔知係咪細個果時養得唔好，紅耳位有啲黑色點

個頭成碌鳩咁

以前用膠缸養，個人又懶成日幾日先換一次水
啲水臭到
後尾覺得隻龜咁樣好慘，成日爬下爬下想開蓋走，的起心肝換個3尺缸比佢，底濾
輕鬆左好多，2個禮拜換一次水都無乜問題
而加覺得隻寵物過得唔開心，養果個都唔會開心
巴西龜可以比好深水，只要有陸地，淺水區，深水區+支燈就搞掂

領養左4年 睇住佢地大

宜家一餐70粒sakura

放生死全家兼落地獄

其實成體巴西龜一日餵幾多？
餵開zoomed果隻大粒裝

有紅耳就係

我2隻🐢 養左接近廿年 仲健健康康

好逼
又無得游水

平時放浴缸，我地沖涼先放佢落哩道

水龜係咪一定要用燈/暖管

美洲龜可以唔洗，但每星期要拎出户外曬一次太陽

龜頭

有冇巴打眼利睇到咩品種

冬天自己去搵暖爐

草龜/珍珠龜

但係佢大左會變白色 草龜會咩

定係珍珠龜會

死臭鳩傻龜

假膠死遠啲ok？

係草龜嚟㗎
係咪個殼角質化先變白咋

今日出街見到人哋放龜

係 龜苓膏對身體好好

大家屋企隻龜點得返嚟 我果隻小學撈金魚送

自家養？

佢仲好細 得年幾大 大左之後殻同肉都會變白
唔知咩種

我隻龜好鍾意係浴缸爬出嚟...又鍾意匿係啲黑媽媽嘅位 仲鍾意踩人拖鞋踩人腳！
明明係女但腳膠嚟

擺啲龜喺屋企地下行
佢哋唔知點解好鍾意聞腳趾
佢哋呼出嚟啲氣好涼浸浸
搞到我覺得腳趾好痕
但又唔敢郁
驚嚇親佢哋

去金魚街買
原本想去愛協領養
但嗰排得返陸龜
我又唔識養陸龜
費事夾硬領養害咗佢哋
所以去咗買

Google 南石金錢

佢試過'浪'個頭係我隻腳到 搞到我唔敢郁

係有啲似
巴打有料

人地當垃圾掉係污糟水池 我執返黎養
咩品種都有
好多仲要細細隻
近期執到亞成刀背蛋龜 墨西哥彩龜BB 黑頸雜草BB 走樣火焰
依家多數養一排就幫佢地搵主人
好多龜執返黎外觀巳經好難變得返靚

呢隻我執返黎小黃耳 都花左好多心機養返好
係水池比大龜咬左啖 永久性傷害

屋企兩隻養左成年都未識分男女

係邊度買會好啲

舊相 已經做左龜仙人

師 兄好有愛心

好羨慕人地大陸可以成個龜池咁養
我地就得個缸仔

有無啲咩龜係水龜又可以keep住細細隻
點養都唔會大大舊嫁

無知一問，養巴西龜果陣洗唔洗裝多d水？比佢游下水咁

最近隻忍者龜好像腫了很多! 此徵狀出現一段時間了, 龜龜的行動好像緩慢了, 但都仲有食欲, 怕惡化落去, 請問各位巴打知唔知係咩病? 有咩方法醫到??

旦龜類，唔好養錯巨旦

精品佛喎巴打

巴打濾水器係邊買，淘寶買可以嗎，有冇推薦

我個隻佢個樣好傻

呢隻咩黎 個樣好乖

嘩 就嚟醬爆咁
水唔水腫都好 停餵佢3 5 7日啦
如果無退腫 又未死得 去睇下買D藥

腳趾似龜頭 以為係同類

麝香蛋,bb黎
得半截手指咁長

佢宜家點呀
睇咗醫生未

龜龜唔知生白點定係瘡
用龜精靈/碘 有無效

圖呢
生喺邊
乜嘢龜嚟

四肢 斑龜苗 臨出門見到 而家返工影唔到

我都有隻
由5cm 粗養左兩年 依家12 13 cm
大得勁快

虎紋蛋？😍

烏龜人見人愛

想問你個岸邊到買?

上面果個係淘寶買，中號
【乌龟晒台晾龟台晒龟台水龟趴台爬宠台树脂大乌龟晒台假山】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述€Owmz0xSKFmZ€后到👉淘♂寳♀👈

下面果個係街買

水要過背
水位最少係佢個殼厚度嘅兩倍或以上
唔夠水會翹殼翹到元寶咁

有兩隻添
個缸裝飾得好靚咁
會唔會好難洗？

一啲都唔難
刀背蛋比深水比個窿佢地哩比個濾水器就得

有冇養鑽紋龜嘅同好？

巴打你個缸同過濾係晌魚街買定淘寶買

啲水鹹淡點控制

缸同個濾盒都係淘返黎
濾盒咁高抽D水落返黎好嘈
最後換左2個筒
EDEN511同一個弱D的日本貨
魚街根本冇呢D彎的靚缸

我想養隻鑽鈫
諗左好耐諗到都係類似你咁設計
如果淨係用水bump加濾盒個過濾系統夠唔夠做?
我睇啱左呢款

我都係呢間買
你屋企夠大買最大SIZE應該好靚
不過都係果句
一係你就深水 如果唔係會好嘈
另外你話夠唔夠 梗係唔夠
養龜你個過濾硬勁都唔夠
最大的亞加力缸加多個EDEN 521我估應該會好D掛
水體要夠大先可以推遲個換水時間

其實個盒真係好睇唔好用
直接用濾筒好過
個盒上曬水比光照又會生青台

唔該巴打
你既意見好有用

紅腿留名

落粗/海鹽
買個鹽度計，定期度下...
價錢: 幾十蚊 - 幾百
如果你水多，其實頗穩定

聽講好易腐皮，之前有諗過養卡，超德。
華麗係靚但買唔起
但係聽師兄講係好玩既，互動性好高

我係新手，都驚有皮膚問題，所以用咸淡水。
每星期曬5日燈，2日太陽，濾筒，缸內餵食。養左接近1年touch wood 冇病冇痛

鑽紋會唔會大得好快

會，BB仔去到～10cm 極快，之後慢落黎
特別係女
我已經唔係餵好多糧

鑽紋真係好活躍，就算食飽，見到你都會游埋黎（叫你餵佢）
個殻又靚

巴打喺隔籬陸龜post過咗嚟
你啲龜真係好靚

多謝欣賞

最近買左隻3cm張龜苗養
想問每日應該餵幾多次
同埋水位應該幾高先適合

由細到大都好撚鍾意龜

Btw 我隻🐢都係咁

我都養咗一隻紅腿

一養啲龜就番唔到轉頭

我養咗2隻
其中一隻個殻有啲翹，而且中間凹咗落去
但係另一隻就冇事正正常常
明明大家浸同一盤水
知唔知咩事？
（巴西龜）

鑽紋真係好活潑 有兩隻大花

黃緣好靚呀，你個set up係點? 我唔知點解養到個殼好核突

圖呢

一仔一囡

用呢啲海綿唔驚積積埋埋好多污糟嘢咩

唔係係香港住 我都搵緊大石比佢地做台

搵人幫你喺金魚街買啲有吸盤嘅膠板
然後寄去畀你
或者淘寶啦

巴西龜食得多屙得多
啲水好快污糟
嚿海綿頂唔得耐
同埋佢哋都大得快
買石仔嘅話好快唔啱用
同埋好難洗得乾淨㗎

吸盤個隻係咪白色有d 間間個隻ok 架啦 會唔會好難洗？ 定有其他推介

白色或者透明都ok
透明嘅話其實一兩日左右佢哋都已經習慣
最緊要係固定喺個缸某個位置
唔好成日轉位搞到佢哋搵唔返

買嘅時候最好留意一下膠板上面唔好有多餘嘢
有啲會用凹凸形式印埋廠名
或者有個凹落去嘅兜仔話攞嚟餵食用
太多無謂嘢會容易積污糟嘢
所以買嗰時最好揀啲簡單嘅就可以

個個曬台洗都係麻煩㗎啦
呢款要用牙刷刷下啲坑同埋螺絲帽咁
不過唔算難洗嘅

買嗰時最好買大啲
巴西龜大得快
太細好快又要換
唔抵玩

曬唔夠 水唔夠多
仲細可能仲有得救
大定就無la

有冇人留意呢種成日係巴西龜旁邊既草龜仔

你嗰隻養得好靚
我係因為細個嗰時嘅心結
最後決定養巴西龜
後尾養落發現巴西龜真係幾惡
同埋見男朋友隻草龜仔好乖
決定等養緊嘅兩隻巴西龜女百年歸老之後
改養草龜

巴打嗰隻係仔嚟？

屋企三隻蓽龜會打矖交 咬對方
點搞好

分開養

有啊 好佔位 準備買個三層櫃架放

其中點知佢地大饒幾歲？

屋企養三隻龜會互咬，搞到要三隻分開放。本來得一隻，跟住領養一隻諗住可以有個伴，點知養養下係度互咬，跟住再領養多隻，點知又係咁

我屋企隻巴西龜好乖 成日搞佢都冇咩反應，除非係咁搞佢先發憫憎

我啲龜唔會

都唔知做乜會咁 領養多兩隻但個個各自生活

佢哋對住我好乖呀
係對其他人惡

兩隻都會打交嘅時候
點解你會覺得三隻就唔會打交

唔驚個架唔穩陣會冧咩

我都係三隻自己有自己玩
比老母屌 話擺地攤咁

買膠箱咪得
其實啲大石幾錢？
我一直清水養 想執靚小小

好肥

係咪豬鼻🐽

yes.養左年幾，食好多野

想養巴西 有無好介紹 邊間買會健康啲？ 想買比幼龜大啲果種 因為之前養開幾隻巴西 帶去診所驗 隻隻都病病地 一係白點 一係肺炎 一係就屎有蟲 屋企已經有曬設施 必需品

就咁睇啲皮膚好似豬咁渦

屋企隻巴西龜 差唔多4日換1次水

死啦，我都有養，又係好似翹殻，但唔知咩品種咩性別
隻🐢係有日我媽唔知邊到搵翻黎

金魚街有得買
自己執幾塊畀佢磅
好似幾蚊磅
我以前買嗰款石幾光滑
好好洗
可惜唔太大塊
啲龜越用越深水
最後唔啱用

應該一日一次⋯

好肥嘟嘟
難唔難養㗎

影張相

想換左個過濾佢

唔該你 應該呢排去
改裝好成個屋 影上黎

個台好靚

我買嗰間係金魚街細檔嚟
淨係賣龜無賣其他動物
我覺得可以留意下啲龜活唔活潑、飼養密度會唔會太高、衛唔衛生嗰啲
我嗰時其中一隻有輕微肺炎，不過最後救得返

我屋企人平時浸佢係洗手盆食野，屋企冇人對養🐢有認識，由得佢係屋周圍走，點算好

擺相上嚟畀大家睇下

四日先換一次

睇完個post
我屋企係咪好衰?
我哋當巴西龜陸龜咁，只係早晚浸兩個鐘，其餘時間佢通屋爬

咁我有裝過濾器

之前睇過呢款
覺得好靚但好麻煩
有幾條柱連住吸盤吸喺缸低
啲柱上面有花紋
認真洗嘅話應該有排洗

成個拎起用水沖就係 我都咁洗 冇特別點刷

我屋企個隻都唔係成日浸水...

痴撚線⋯
佢應該好辛苦

應該草龜 今日開始 放佢係水 掂到背脊就得
應該冇得改善翻

係 放翻入水

佢8成時間喺屋企巡邏

只有早晚食飯先入缸浸

唔知佢開唔開心

有紅耳
巴西龜嚟
澤龜嚟㗎喎

要畀水佢
水深最好係佢個殼厚度嘅double
巴西龜水性好，唔會浸親
另外畀曬台佢做陸地
等佢上水休息
同埋要曬太陽

你呢隻就咁睇佢手指甲應該係女嚟
你可以嘗試睇埋佢嘅排泄口
如果排泄口喺尾部近殼位置就真係女嚟
佢個殼宜家大概幾多cm長？

睇到呢個post好心酸 好似一直以黎都冇好好咁對佢咁

佢應該想死 你比個兜佢住啦

長期乾養唔太好呀
好似人明明生活喺陸地
但我要你一日22個鐘浸水，得2個鐘上岸咁

好眼力 睇到咁 已經唔敢點張圖睇
好撚慘

放大嚟睇
眼尾位置開始見到紅耳喎

冇放到大 見細圖已經慘到唔敢再望

佢而家好似狗仔咁，會去廁所鋪咗毛巾地方瞓覺，定時定候跟住人，要求入缸食飯

好乖咁

我媽拎左幫bb沖涼個盤比佢食野，如果買個缸翻黎要放邊會好啲，屋企窗台西邪我怕太曬

分別係三間買過 都係有病 跟足醫生吩咐去買 養到好灰

我係草龜 應該都一樣
之前放鞋櫃頂 依家放地方 日頭會放窗台矖幾個鐘咁

有無好容器建議？
而家用硬膠箱裝水，唔裝得太多，否則拎唔起嚟倒水同個箱會裂

真係唔識養 以前浸佢係洗手盆又成日爬出黎，我媽以為佢唔中意浸咁耐

平嘅話 金魚膠缸都得架啦已經
Size 只少都佢三倍 唔係好逼

佢唔怕曬㗎
有得曬下重好
其實正午前後曬下太陽
等佢曬暖個身先消化得好啲
同埋個殼會硬淨啲
最好曬嘅時候唔好有缸、玻璃嗰啲阻隔

如果你嗰隻係成體嚟
翹殼翹到咁
基本上生定咗
可以做嘅係畀個好啲嘅環境等佢無咁痛苦

係囉

btw，條友會瀨尿，仲會高速逃離現場同匿埋

係 望住佢地個心會溶化

好可愛 👽

外星人

我個隻以前會瀨屎，然後係上面行過，成地都係

佢都試過，宜家冇了

好撚可愛

屋企唔係長時間有人係到，仲可以點做
同埋有冇話幾耐要喂佢食野？

其實想問下啲龜幾時訓
長期都行黎行去
係咪熄燈先訓

咁你放係窗台 搵個窗簾/布遮一半 佢唔想曬應該會行去個邊 一日一次就夠 換水都係一日一次
喂完先換水 因為啲糧放得耐都會影響水質

我都係用膠箱
用有轆嘅膠箱
最新用緊嘅膠箱真係好大個
係ikea度買

換水嘅時候善用工具
我會用火水泵抽走大膠箱啲水
用有轆膠箱將啲水運入廁所
然後用小膠桶將啲水畢起倒落廁所
之後再洗大膠箱、小膠箱同埋小膠桶
洗完就將大膠箱放返原位
用小膠箱運乾淨水出去
再用小膠桶畢水落大膠箱

雖然有啲麻煩咁
但可以避免搬運重物整傷自己
同埋又唔會因為重量限制而令自己裝少咗水畀佢哋

其實應該係佢嘅身形五倍以上
先算有足夠空間畀佢住

一日一餐啦
無人照顧佢嘅咪惟有曬燈
但最好一星期搵一兩日帶隻龜去公園散步半個鐘
畀佢直接曬下太陽啦

係

係，夠暗就會瞓

放窗台直接曬得唔得㗎？

認真 我個隻最近好似想生蛋
屎忽個到睇到入面有d蛋頂住咁
見佢有用力生左成個月都生唔出
D皮有少少紅損咁
應該點幫佢定要俾咩環境佢會好生d

得，但隔住玻璃效果無咁好
好似會阻隔咗UV
佢哋無咁易曬得暖個身
變相要曬好耐先得

呢隻好乖 可以摸頭

養咗十幾年，莫名其妙死咗，一啲徵狀都冇。。。

屋企隻龜唔知咩事好活躍

我嗰兩隻未生過
幫唔到你
呢個post嘅樓主隻龜最近生咗
你可以試下quote佢啲留言
請教下佢

原來係咁架 試過帶一隻去天台矖
但其實應該放係水到定地下曬？

一定好難接受

係咪壽命問題

曬就梗係全乾咁曬
唔係做乜要整個陸地畀佢哋上岸

唔知，突然發現佢郁都唔郁下

呼吸都無埋

yes

都唔係話傷心，係唏噓，陪咗十幾年嘅嘢咁就冇撚咗，唔識形容

我都好驚啲龜死

細個叫佢龜叔叔，成日睇佢食魚，算係童年回憶

諗起之前有朋友以為隻龜死咗
後尾放返落暖水度又郁返
發現隻龜係冬眠
隻龜爭啲畀佢掉咗

唔好太難過
你曾經好好對佢就好

如果係澤龜嘅話
其實十幾年真係差唔多

⋯

一仔一女啊

俾你講先，哈

我嗰啲都會🤦🏽‍♂️🤦🏽‍♂️

因為諗住嗰隻可以做評判

飛河！？

好簡單，清缸一石，小型過濾，一日一-两餐

好似對水質要求好高咁
感覺上無澤龜咁粗養

btw 你個「两」字

好想問下點解你地敢放隻龜出黎，甚至拎上手
我屋企隻龜一放出黎就周圍爬唔停，所以基本上都放佢係水缸
拎就更加唔會，佢勁鍾意咬人，放隻手指頭係佢面前會係咁咬，之前媽先比佢咬過黎

因為我的的🐢唔會咬人

竟然冇人貼烏大龜自拍

所以要清缸無其他o野，一星期換一半水，
筆畫兩字按錯

會咬主人㗎咩？
日日餵食日日換水
我同我嗰兩隻龜女感情幾好
沖乾淨個身
放出嚟喺屋企爬下
咪當畀佢做下運動囉
你搵手指頭係佢面前揚下揚下
佢梗係當嘢食追啦
我嗰兩隻喺缸入面會嚇人
但放落地就真係未試過咬人

想問你地成體巴西 用咩容器養 我兩隻可能太逼 開始打交 其中有隻有傷口 依加乾養住先

我#263應過

佢哋唔夾就分開養啦
兩隻都係女嚟？
殼有幾cm長？

分開係最好 我都有諗過一個大箱自己中間加板

又係你

我試過，唔work
以前我嗰兩隻有一排會打交
用塊膠板隔住喺缸中間
佢哋夠力推郁
重識得爬過塊板去另一隻嗰度

我都試過放file 都係咁
你有冇固定到？
諗住用板隔再熱溶膠固定 唔知得唔得

我唔係用薄嗰啲膠
係特登去訂
啱個缸size、有圓孔、5mm厚嘅膠板
可以卡實唔會走位
但都係畀佢哋撞開咗

嘩 咁大力 你個隻幾大隻？

嗰時佢哋都係5cm，唔夠半歲
而家15cm，大概兩歲

我個兩隻7,8cm
繼續分開算
仲有隻14cm 大力到呢 成日佢佢抓到好痛

都係巴西龜
唔知係咪太好營養
啲指甲好黑好尖
之前有一隻出嚟行嗰時啪斷咗其中一條腳趾甲
流咗好多血
而家先生返一半出嚟

其實啲甲咁長洗咪搞搞佢 定由佢生

上網睇
啲人話可以剪下佢
但我驚剪到血管
同埋佢哋郁嚟郁去好驚整到佢哋
所以都係唔搞

三個月前斷甲，滴咗龜精靈

而家生返接近一半

生翻但好掘

我都諗緊呢樣嘢
不過生返已經算好
上網見到有啲龜斷甲
連個甲嘅根都斷埋
想生都生唔返

做主人最心痛真係睇住龜傷
我媽成日話我對龜仲好過對佢
但其實因爲佢係唔識出聲 有時病左都未必知

我屋企人又無話啲乜
反而係男朋友阿媽
之前暫托過喺佢哋屋企
覺得我養龜養得好矜貴
嗰十蚊八蚊隻龜
居然使咁多錢養

係 以為養龜平 其實都唔平 仲好多功夫

係
不過一開始揀中佢哋
就要負責照顧佢哋直到最後
無得慳

當初係老豆買 老豆養 依家我接手
有時候真係嬲嬲地 對隻大好好 但佢好悪 心灰

🐢

我老豆成日話我對龜仲好過對佢

我屋企啲龜全部唔咬人

其實啲龜係咪淨係認最初照顧佢哋嗰個主人㗎呢
點樣惡法？咬？

咬唔咬我覺得睇品種，我就未見過鱷龜唔咬

呢個post未有鱷龜出現
應該都係講緊巴西龜草龜嗰類常見普通龜
我記得之前啲龜post見過巴打

草龜其實好玩架，唔怕人又識跟人，想高級啲就玩虎紋草，好靚

今日曬龜好熱

草龜真係好乖好溫馴

有啲睇唔慣佢哋啲紋
覺得普通草龜靚啲

我個3隻傻尻

想整生態缸養又唔識點set

佢三個個樣好搞笑
btw 好似少水咗啲

巴打嘅意思係生態缸養龜

d水過左背，仲好細隻

見巴打用玻璃缸
以為應該養到有10cm以上
諗住遲啲換缸

keep住換

類似呢D

冷靜啲呀巴打
澤龜水龜對水質要求好高㗎
個缸太多嘢
一嚟難清潔
二嚟水質容易差
除非你唔使返工
否則根本無可能有時間打理
一係你考慮下養魚
見人哋啲魚缸佈置得比較花巧
可能比較啱你心水

我都知呀
所以考慮左成個月都決定唔到
想隻龜可以有空間游水曬太陽
又唔想咁單調想自己睇得開心

陸龜控

巴打個箱係咪都係喺ikea買
同我嗰兩隻巴西龜用緊嘅好似

睇你想自己開心
定係啲龜開心啦

屋企極多箱 唔同size都有
大部份ikea 少部分實惠

公園

無錯
有時草地有時公園

睇就過癮，其實好難打理，好似生蟲架，一個完整既生態缸唔係咁易 雖然好靚，但一整要好大陣仗

打理都好大陣仗
唔係做水族舖
不了

今日買既刀背蛋

養左一個月既黑蛋

我咩龜都鍾意

曬太陽

巴打係紅腿迷

見到就想食龜靈膏

Bibu絲 想問下啲龜幾耐會定size?

可以check返啲龜嘅maximum size
但居住大細會有影響

冇人理

Btw其實本身想放埋一齊養
但隻刀背咬黑蛋 同埋到而家都未肯食野
已經比埋紅蟲 望都唔望一眼

係咪因為同其他龜住埋一齊
緊張所以唔開口
餓咗幾耐

有冇人試過幫隻龜裝埋滑板。。

第三日啦
一見佢咬已經即刻分開左佢地

巴西龜有傷口 驚會發炎 可唔可以用煮熟左既水養翻排先

有傷口 好似要乾養一排

想問下各位草龜主人
喂咩食 想試下喂龜糧以外嘅食物

有 但都要有小量時間比佢係水到？

我隻草龜之前都試過有傷口
都乾養左一段時間 我係大概一日2-3個鐘比佢係水
Keep住咁到好翻 嗰時都有帶佢出去曬下太陽

見到

有傷口係乾養
唔關啲水煲過未
煲過嘅水拎嚟養龜反而無咁好

有無試過紅蝦乾

一日一兩個鐘浸水
其餘時間係上藥乾養
傷口大唔大？
搽咗藥未？

冇 咩都未試過 好多嘢都仲係學習緊
都有諗過 上次去咗金魚街 啲石一係勁細一係勁大 冇個啱用 個日都見到有賣蝦乾 17蚊三包 但又唔想一買買三包到時啲龜唔食又浪費曬啲嘢
其實菜同水果食唔食得
都見有人喂生蝦
係咪都係得？

所以我先覺得用吸盤曬台好啲

蝦乾我唔敢亂買街邊嘢
驚啲蝦唔知邊度嚟
我揀咗zoomed嗰隻紅蝦乾
一開蓋就聞到好腥
佢哋會肯開口食
不過唔可以餵太多
驚佢哋揀飲擇食

菜同水果都可以呀
但未必隻隻龜都肯食
始終唔係陸龜
水果就唔可以太多同太甜
同埋唔可以成日餵

生蝦生魚都得
但比較啱惡啲嘅巴西龜
同埋要有心理準備
佢哋見過血會惡啲
自己小心手指

想問下 龜底甲會自然脫落⋯⋯？

你嘅意思係龜板？
定純粹講緊會唔會自己甩殼？

應該係龜板 姐係底個個
係咪都會脫 啱啱發現有啲橋起 係咪有咩病⋯
冇異味

好大條屎

一直養緊陸龜 想試下養箱龜 有邊種箱龜比較平 我見苗都千幾兩千隻

龜板都會大
當然都會甩殼
一係你自己試下輕輕㩒一㩒
睇下有無殼太軟
同埋聞下有無異味嗰類
判斷下係換殼定病咗啦

曾經係尖沙咀送貨比曾志偉間餐廳

見人放隻龜出黎行

大隻到放個細佬係上面騎隻龜都得

係上水公園見到兩隻超慘既巴西龜（唔忍心影相）
一隻個上殼縮到得龜板既一半左右大細， 所有肉都“必”晒出黎
一隻頂殼穿咗個洞（五蚊銀咁大）
見骨
le兩隻咁都唔死真係奇蹟

我隻傻龜堀開自己舊年個舊洞再生一次蛋
今年蛋數已超40隻

歡喜冤家 養咗十一二年
鍾意食蕉同蝦

邊度搵個位畀佢掘
有無試過唔畀泥土佢
等佢就咁生

巴西龜又平又粗養
好多人養但又唔學下點照顧
養大咗唔靚就掉
都唔知點解會忍心將自己養咗咁耐嘅寵物掉去水池
生活環境差
無啖好食
又有變態虐龜

[img]

[/img]

巴西龜其實幾長命？

公園花園
唔比佢堀會絕食加拍足24小時箱

十幾廿年
上網搵資料
話人工飼養比較難超過廿年

啲泥夠冧畀佢掘？
同埋巴打記唔記得佢大概幾歲開始生蛋？
啲蛋會點處理？
我有個朋友係就咁畀佢隻巴西龜喺箱生
啲蛋跌晒落水之後就執去掉

就係呢個問題，其實我都google 過
但我個隻養左廿年仲好生猛

1) 會幫佢加水
2) 7，8歲左右
3) 由佢長埋地下
唔係點到堀到舊年D爛蛋

佢生完有無身體弱咗
或者要食返多啲補下
見到其他post有人建議恰嚟食

咁咪好囉
唔通想佢哋快啲死咩
無病無痛咪好好地養落去囉

生完比多D“蓋”質比佢（忘記點打）

養緊3隻

巴打用濾筒
水質keep得如何

大左好氣好力，唔放出嚟就拍拍拍拍
放出黎又推到周圍亂晒

係啊 用緊濾筒
水質keep得幾好同幾清，同埋d魚一齊養
我都係一星期先換一次水
換1/3左
同埋d喉3個月換一次

d糧放係浮台等佢地自己爬上去食
盡量唔放落水，放係水d水好快會臭

長命之餘重好健康

鈣
多謝巴打分享
上網比較少見人分享生蛋
有啲驚過幾年佢哋生嗰時唔知點算
所以多口問下學下嘢

巴打們
我想學下野 岩岩新養左隻金線龜
一放佢落箱到就長期浸水 死都唔肯爬上岸
迫住每日都要搬佢出露台到曬1個鐘左右太陽
其實佢長期浸水係唔係有問題？

終於買左
但仲未set好野

要咸淡水養

咩品種？

養得好有30年命

安徽黃緣

好靚

鑽仔係咪好鍾意游水
未見過佢上水

仲有兩隻巴西大佬係廁所到 兩隻巴西養左十年 有隻個殼堯堯地

請問有冇人知邊度有呢舊野賣
行晒魚街都唔覺有

嘆到佢

淘寶喇

呢款之前睇過其他討論區啲評價
好似有人隻龜咬到嚿嘢甩色
重搞到好多膠粒浮喺水面

紅耳巴西龜d手腳甲好長
有冇話可以修剪架

利申，唔知仲會唔會養

今日幫細嗰隻豹龜浸身沖涼嘅時候
佢好似露械⋯ 但有啲縮唔返曬入去
擺多一陣佢痾咗兩條好大嘅屎
但痾屎之前又好似露咗次丁丁
有啲擔心佢係脫肛
但佢宜家又無事

真係，又唔會嘈

做乜唔養

我隻龜近幾日打乞痴同抖氣間中有聲
不過好精神，食量都冇少過
會唔會感冒?

剪黎做麥

用咩做底材？

泥加木

兩隻都係盾 養左幾耐？

兩隻都係盾。應該2年左右

2年但睇落好似仲係好細隻咁嘅 我屋企個隻都養左2年到都係大得好慢

呢張前幾個月影，依家應該大過手掌多1個手指頭左右，但都係比較細

大過手掌
我個隻都仲未過手掌

呀！！！

你比咩佢食

隻衰仔淨係肯食糧 唔食菜同葉 糧就比m糧同水果糧佢食 次次食到成面都係 同埋一拎起佢多數都瀨屎瀨尿

好乖

盾真係好得意

我就比日本糧同高纖m糧，再唔係你得行比佢出黎行下，會活躍d食多d
m糧我怕太肥

佢食好多野 但頭個年大得好快之後依一年好似唔識大咁 反而隻傘尾仲大得快過佢

我唔敢比佢食咁多怕太肥，同你唔好比咁多水份既野佢食唔係怕佢生石

佢差唔多日日有屎有尿柯 應該無生到石 不過我都係餵糧個陣用水浸d 糧比佢 平時都無乜比d太多水份嘅野佢食

咁就好，我大果隻要浸成個鐘先柯

浸成個鐘你未要keep住換暖水比佢

我個隻有時拎佢出黎同佢玩 已經驚到賴哂尿

凍天就唔浸咁耐浸半個鐘左右，夏天就唔理佢

但你點keep 住d水暖

只好換，煲成煲熱再整盤暖凍左就換比佢

我依家用暖水自己已經驚我好撚熱 驚熱死佢地

小小辣手就得，唔好太熱大約30幾40度左右

我隻盾個龜頭頭頂唔知係咪乾得濟 有少少甩皮 唔知點搞好

我未試過，幫你唔到，應該都要等佢自己磨走佢小心唔好入眼

前幾日影大約咁大左右

大隻過我個隻

我依家係中間果3塊未生上黎搞到凹咗唔係好靚

之前仲唔小心比多左野食佢搞到起白邊

比起你個隻我個隻養左兩年真係好細

兩年先得咁樣

Bb仔

2年了

真係細左小小
可能放個籠比佢放養會活躍d大得快d

屋企唔夠大放唔到

我都係放露台
有時放假就比佢哂太陽

唯有放假同佢落去曬太陽

依家佢d屎仲粗過佢隻手

我隻傘尾都係 柯親都勁大舊

有冇人試過龜bb有肺炎？
i.e 打側身游，呼吸有聲，一段時間無進食

應該點醫？
恆溫加浸藥？
隻龜精靈係唔係唔好用？

有位既話其實應該亞達最易養

土地問題

但係近排買糧睇到亞達升左成千

早兩日去魚佬睇 見到有白化盾 好靚 但成5萬蚊

唔玩白化又煩又易死
都係亞達好

買番隻

你都買番隻白化

我想 但等依隻大少少先

我呢隻4歲，底甲40cm

我都想養到我個隻咁大 佢唔知做咩大得勁慢

+1我依家果隻應該得10幾cm
你平時比咩佢食

未水果糧同日本個隻m糧

唔係你

見你回我

騎乘🐢🐢

btw我之前係睇住呢個網學養

我果隻放養可能會大快d，不過佢地一係唔大，一大就好似吹氣球咁大得好快

明明頭個年都大得好快 依年唔知做乜好似唔識大咁 另外隻星同肯豹就無大過

其實25cm長25cm闊20cm高嘅正方缸夠唔夠養草龜
左中間個隻

點揾依d大石？同埋個龜睇落好細，夠養咩？你養喺書枱？

D石係沙灘執，呢個缸係拎去窗邊晒太陽先用

睇你嗰隻仔定女嚟
其實考慮底嘅長闊會比較好
右排最底數上去第三個唔錯

我嗰時啱啱買嘅其中一隻都有
不過未嚴重到呼吸有聲
我同男朋友係符碌醫返好佢
畀佢浸鹽水一兩個鐘左右
其餘時間正常水
浸得幾日就無事

龜精靈比較溫和
同埋當藥水滴會有用啲
本身已經好溫和
開水直頭無用
所以肺炎未必適合

可以考慮去金魚街問下人
病龜健康龜記得分開養

巴西龜真係好撚核突! 一隻滅絕本地生態嘅外來物種, 唔該你地幫佢生幫死葬, 唔好攞去放生

從來唔支持所謂放生

最後買咗龜康寶
希望幫到佢

早排女朋友去旅行 拎左佢隻龜

點解d屎可以咁臭架

陸龜食得咁齋
啲屎應該好過澤龜水龜㗎喎

好治癒

賴尿🐢

邊度買巴西龜好
養開陸龜想養下水龜

去愛記, 兩棲爬道果D地方領養啦, 唔好再買啦

之前買左一隻bb，周身病幾日就走左

龜頭仲有魔力

唔好買龜啦 公園水池大把你執 咩品種都有
低調手快無人理你
如果有話自己養

我覺得佢d屎仲臭過我果d

我之前試過去愛協想領養澤龜
居然淨係得陸龜揀
重要係養到差唔多成人前臂咁長嘅陸龜
如果想搵巴西龜
可以試下FB搵香港棄龜關注組
有好多澤龜揀
有啲重好細個㗎咋
佢哋等緊你呀

巴西龜生蛋應該點搞？ 上網話生唔出會壓住個肺會好大獲 我見我個隻最近都有柯蛋 但雙腳突然多大兩個大傷口

有無圖？
生蛋關對腳事咩

可能係跳生蛋舞時自己抓傷自己
Btw佢肯唔肯食野先?
仲肯就唔係大問題

#516有個養巴西龜養得好好
同埋隻龜有生蛋經驗嘅巴打
你可以quote佢向佢討教

睇完學到野

之前試過一放石，兩隻龜就係咁扒窿&試吞石仔
見到吞左1-2粒之後嚇到我即刻清缸
好彩過兩日見佢應該痾返出黎
依家我完全唔敢係缸底放野

你指我嗎?
"養得好好"LE 4個字我唔敢當
起碼我無地方比個大魚缸佢地
又無比台佢地上水
不過"生蛋經驗"都可以吹吓牛扮老江湖既
希望唔係我自作多情啦

起碼睇圖你嗰三隻巴西龜都養到好大隻呀
又靚又無翹殼

咁巴打生蛋要點搞？ 要買泥比佢地抓？

直接帶落公園比佢抓
買泥唔係隻隻buy
因為要好厚泥（我果隻抓親都成15cm深）加龜龜好挑剔
比個大花圃佢行吓先會好D
btw有D龜可以直接係缸生
有D可以係櫃底梳化底生
你先比佢係屋企爬一日觀眾吓佢生唔生先
之後再帶去花園試
如果兩樣都唔得加超過3日唔食野就要帶去獸醫打“吹”生針

落公園

想問下養水龜你地用咩浮台,同埋邊度買?

玻璃缸 冇底材
我隻龜大過手板D, 成日坐到個浮台冧晒

你嗰種浮台係點㗎先？
有無圖呀？
同埋隻龜有幾重？

我唔知隻龜幾重, 屋企冇磅, 個殼14CM長左右
以前用ZOOMED兩粒黑色磁石貼缸外果種 而家大左唔夠佢重量
跟住就用吸既 呢種 有D頹不過空間感多D
諗住三個吸咀夠力D 不過都好快就唔夠力

我都係用吸盤曬台
兩隻巴西龜女，夾埋3.5磅左右(15cm)
佢兩個一人一個曬台，曬得好穩喎
其實係咪吸盤太細所以無咁好力？
之前見佢哋大個咗
所以將個直徑6cm吸盤轉做8cm

我係用緊買果陣跟既果種吸盤
即係你另外配個吸盤呀? 你邊度買曬台?

之前舊嗰個喺金魚街買
用咗都有差唔多兩年

後尾佢哋大隻咗
想換啲穩啲嘅吸盤畀佢哋
但金魚街啲舖得一個size
所以喺淘寶買咗直徑大啲嘅吸盤

之後再問過金魚街同埋啲淘寶賣家
佢哋都話我用緊嗰隻係舊款嚟，唔會再出
新款係呢個
金魚街無晒大嗰款
喺淘寶買咗個大嘅試下
都穩陣嘅，但唔太鍾意佢要上螺絲

點幫龜減肥

比少啲野佢食

btw由於龜殼只會大不會縮， 你減肥其實無乜用

佢講嘅減肥
應該係因為隻龜啲肉太多
咇晒出嚟

控制食量
同埋畀佢喺屋企/落公園行嚟行去做下運動

即係金魚街都應該有得賣呢種新款?
我腸下淘寶再下次腸金魚街
THX

金魚街好多舖都係得返啲細板同中板
唔得閒嘅可以唔使嘥時間白行

咇🐢肉

[/quote]金魚街好多舖都係得返啲細板同中板
唔得閒嘅可以唔使嘥時間白行[/quote]

好啦
唔係WO 我唔係要板, 我係要吸盤

你宜家嗰個吸盤直徑幾大？

直徑4CM
3個

如果係你上面貼嗰款板，要上螺絲嘅話
金魚街無得單買
要喺淘寶同個賣家傾
同埋你可以考慮下你畀佢用嗰塊板大細啱唔啱
如果太細塊嘅，乾脆換板算

其實我前日都另外淘左塊掛勾式板...唔知會唔會掛幾日冧晒
個缸太細, 有個24"缸擺左就好多年冇用, 講起黎有D ON9 全屋企冇人識濾水器換水果D野
我又懶研究 就KEEP住用個16" 就咁倒水換

用緊超大膠箱，無用濾水器
就咁用有轆細膠箱、水桶仔同埋火水泵換水

咁要唔要成日換箱?
用膠箱其實唔洗用泵都得? 以前買過個泵 好似好耐都泵唔完咁

貪膠箱價錢無玻璃缸咁貴
keep住按佢哋大細咁換都唔會肉赤
佢兩個殼長15cm
前後已經換過六個箱
懶得度，右下角拎包紙巾做對比
呢個暫時係我搵到最大嘅膠箱
喺ikea買嘅

個膠箱大到咁
唔用泵唔得呀
我有個圓圈通窿吸盤圈住條火水泵喉
由佢自己抽水
大概要抽5分鐘
趁嗰段時間做其他嘢

btw 其實個泵自己抽水
可以唔使理佢㗎喎
泵幾耐都無所謂啦

即係果個圓圈通窿吸盤係可以按坐個泵等佢係咁自己吸? 我以為人手
我媽話換水用口吸 (唔係掛
唔知有呢D野 長知識

唔係
嗰個吸盤仔係幫我hold住缸入面條火水泵喉
因為佢兩個好百厭
會趁我行開嗰時推郁條喉
搞到個火水泵跌咗出嚟

用口吸係以前舊式啲一條喉嘅玩法
我宜家用緊呢款火水泵

用火水泵嘅前提係兩個箱中間有明顯嘅高低差
火水泵原理係虹吸管原理
我用緊呢款係直管擺入缸裏面、曲嘅軟管晾喺缸外面
只要用力㩒幾下兩條管中間嘅泵位
㩒到成個火水泵都充滿水
之後就會開始自己抽水
講到一嚿嚿咁，你可以自己google或者YouTube睇片

你唔會拎龜出黎先換? 我成日拎佢出黎去膠缸食野,然後果段時間就換水

低水位都吸得晒?
多謝你呀我都去試下買返條... 咁我可能可以換大缸用下

有時換水前乾淨，就直接喺缸入面食
如果水太污糟，就另外裝一兜畀佢哋食

無拎出嚟呀
因為佢哋太興奮
會拍水拍到我濕晒

抽到低水位嗰時會用手拉斜個缸
等啲水集中去一個角落頭
咁就抽得晒

我隻龜都好興奮 佢好憎我著黑衫, 會不停攻擊我
之前用ZOOMED板佢成日企起度兩隻手搭住個缸邊好似人企係露台咁
而家用膠板,佢完全企唔到

啊啊拉斜個缸 明白 好似幾理想

咁可以換個大個啲嘅缸
同埋畀多啲水佢啦

你一日換幾多次水?
我隻龜通常食完就屙但一定要返住果個缸先屙

一次
因為缸水好多
無咁易污糟
佢哋係朝早六七點食完
然後游下水同曬太陽
下午三四點先屙
屙出嚟好實淨好大條
feel到佢哋係完全吸收完先屙

好多謝你比咁多意見我

我嗰兩隻好衰㗎,食又要換一次水,屙屎又鍾意換咗水先屙

以前學養龜嗰時搵資料
見到有啲資料話乾淨水會刺激到佢哋排泄
所以我好佩服我嗰兩隻巴西龜女可以忍到下晝先屙

就係咁 !!

大家既陸龜用咩作底材？

水龜一路keep住唔食野好耐 有咩解決方法？

知唔知點解唔食嘢？

唔知係咪有菌 之前有一隻細嘅死咗 依家大嘅係新盤裝住

新環境？病咗？

細嗰隻係乜嘢事而死？
如果係病嘅，嗰時兩隻有無分開養？

果時換咗新盤一齊住 細果隻有一排唔食野然後死左
而家換返舊盤 變到大隻係咁 好驚佢都會係咁

但有無嘗試搵過死因？
例如死咗嗰隻皮膚、龜殼、糞便有無異常？
唔食嘢嘅情況係突然出現定食量慢慢減少？
游水有無側埋一邊平衡唔到？或者有無怕水？

冇留意 都幾個月之前 以前落龜糧同埋菜佢哋都會食

如果你無留意佢哋生活習慣
咁幫你唔到喎
就算睇獸醫都要噏得出佢有乜嘢徵狀令你覺得佢病咗啦

興奮🐢 好正
Btw做乜咁憎你着黑衫

上龜友網問吓

有無人隻龜識聽人講野？

我同佢講野佢會黑我面，隔一陣係咁用頭撞我

妖 我以為隻隻龜都唔中意黑色
佢紅色都還可以 件衫黑色或者好深色都唔中意
會狂暴化咁向前鳩沖係咁開大口 或者發現打唔贏就係咁向上爬 發到D水彈出黎
我著黑色衫伸手去拎佢,佢會遊去第個方向

點解會認衫唔認人咁搞笑嘅
我嗰兩隻係抬高頭望住我
望到係我就游埋嚟叫我出糧
望到係其他屋企人就wfc咁唔睬人

第一次咁嘅角度睇
好白滑
加埋啲手腳撥下撥下
好可愛

抬高頭勁好 我果隻望兩眼都轉另一面唔望我
我爸比較多搞佢, 感覺佢認我爸多D
我就出街衫多數黑色同突然出現(開門/出門) 可能係咁

BTW你地D龜會唔會伸條J出黎
我果隻細個果時伸過兩次左右 跟住7,8年都冇見佢伸過

我地講佢是非, 佢會在睡眠中醒返....
明明唔係在缸邊講 之前都KEEP住講其他野

屋企隻豹龜轉左用草地之後

用剩兩包椰土磚(購自魚佬)

有冇巴打有興趣接收

入返去先

龜頭衝擊

好得意

我老母好鍾意同隻龜講嘢，啲龜都好鍾意追住佢

生唔出蛋冇食慾記得及早去照X光同打針
唔好"觀察一排", 唔好見好返d就算
呢d錢唔慳得
唔好等到要做手術先去, 隻龜食藥好辛苦的

我隻21歲紅耳龜走左

留個名，我兩隻主人

巴西龜白眼點樣醫？

新買左掛勾式既板, 希望唔會比佢踩爆

隻龜而家點？

離開了

天氣太熱要係個噴水位下面涼
一買返黎係用個龜盒養 ，之後換大左變龜缸，到最後要買個池仔先夠

你地可唔可以唔好再大

P.S.有一隻係石灘執返黎好彩無事平安生活，啲垃圾可唔可以唔好放生，巴西龜浸鹹水會死

我用開生理鹽水溝水浸,仲有效過龜精靈

RIP
我都冇思考過龜龜如果出事可以點...

心情好低落

見到佢死個陣合埋眼手腳硬晒，真係喊出黎

幾時嘅事
巴西龜有白眼病好常見
主要出現喺幼龜身上
同埋水質好大機會係致病原因
下次再養要小心

我嗰兩隻都成日咁樣

龜精靈藥效太溫和
有時大病真係唔太得

不過心理上好難接受到
我以前小學養死過一隻巴西龜仔
後尾十幾年後
自己做足功課先敢再養
唔知嗰隻龜仔點呢

龜仔太有靈性，好似死咗親人咁

養咗佢幾耐？

其實只有4個月，但佢大得好快

重係好可愛嘅時候

Exactly,佢嘅遺照

重夠唔夠膽再養？

如果再養 試下養水池龜

努力養緊剩低個隻，不過佢有腸胃炎，痾白屎，殻有些少腐甲

如果你養得夠耐,你放佢出嚟嘅話佢會跟到你實.
ps 養咗5年

So cute

你有無學下點養
定一買返嚟就有病？
腸胃炎最好加暖管同溫度計，固定水溫咁養
爛殼要睇醫生、曬太陽同乾養
所以同時有腸胃炎加爛殼
真係唔知點搞好
你不如帶佢睇醫生啦
另一隻重細隻過死咗嗰隻
好快捱唔住

布歐

睇醫生啦
雖然一千幾百實走唔甩
但有D錢唔節省得

Bros, where to buy?

TAOBAO BUY的

早幾日買咗幾隻龜仔
但而家變成咁
有日遲咗返啲
水有浸住啲嘢食
佢哋個殼變咗白色一達達
沖完身之後冇乜嘢
但有時曬完太陽或者一朝起身又會咁
有啲咩藥啱用㗎

另外放埋一齊樣係咪都唔得㗎
會唔會傳染

首先, 你係唔係乾養?
巴西龜要水養架

唔係啊 有比水 到腳仔 係咪太少？

係, 要過背, 如果有台, 可以高個隻龜2倍

感覺似唔夠水所以個背鈣化, 先比夠水佢再觀察

你上網學下點養好喎... 做乜一次過搞9咁多條生命

你有無學下點養先買
連最基本嘅生活環境都錯咗
水要過背
你呢款缸養三隻應該兩三星期就唔啱用
盡快物色過大膠缸/膠箱啦

老豆買左兩隻翻黎
想知呢隻🐢養既時候有冇特別野要注意？

畀佢爬到咁高
唔驚跌落洗手盆咩
珍珠龜？

影完已經捉翻佢落去
我唔知咩🐢來 唔識分

可以睇呢份資料

咁應該係珍珠🐢

龜缸其實放一包果隻活性炭有無用,一個月左右換一次

你係指用埋濾水器？

係呀 定裸缸好啲

好撚樣衰

之前有另一個龜post
有個巴打帶佢隻巴西龜去睇獸醫
嗰時問過獸醫用唔用濾水器好
獸醫嘅回答係最好每日換水

如果情況許可嘅
日日換水好過用濾水器

巴打照緊鏡

差好遠 一隻唔識大

好得意
Btw rip

我個隻都係 大大下定左形

超靚仔

新收養既中巴西， 前主人水唔過背所以背有少少變形

唔算太嚴重
啲指甲好尖好長好靚

草龜真係好乖

如果對品種無要求
可以考慮下

呢到有得唔洗錢領養

自己之前領養左隻墨龜

之前睇過一個post，有個巴打隻龜個殻已經翹到成個盒咁，係正方形。
之後啲人話佢隻龜個殻翹曬，係長期缺水。
之後嗰個巴打仲死撐話佢驚水，一見到水就走

大佬我睇到都覺得痛，啲五臟長期迫埋一舊咁。
佢仲話佢好錫隻龜，成日同佢傾計

就係呢個post，痴撚線

水龜怕水

係你老母

打唔慣5p

我係果個post都屌到收唔到聲

養巴西龜真係好爽!!!!

上年🐢🐢走左 一直唔敢再養
咁多隻龜龜要健康長大

點解會走失
又唔係貓貓狗狗
有咁難睇得實隻龜？

死左......

sorry，尋晚無瞓睇錯做走失
佢幾歲？如果舒服走嘅都唔錯
我小學嗰時死咗隻巴西龜
到大學又睇書又上網搵齊資料
之後先敢再養
重要因為怕佢哋有事
養到好似公主咁矜貴
個個都話巴西龜咁鬼平
係得我貴養

養左隻衰豬年幾 個陣佢無啦啦白眼
我買龜精靈俾佢 唔見好
之後用左幾千蚊去睇醫生 (俾屋企人鬧筆錢可以買幾百隻番黎)
睇左2個幾星期 醫生話好番 點知我去旅行個日佢走左
連最後一面都見唔到 點解咁狠心

係咪你唔喺屋企嗰時
無人幫手跟實佢嘅情況

想問下養陸龜仲有無咩營養品個d要喂?
宜家:
鈣粉1星期1次
BAC1星期1次

屋企附近條河有隻神龜
唔係成日見到 咁多年只係見過兩次

點解我啲龜咁撚鐘意爬走⋯⋯

你個缸好矮? 我隻龜都成日企,企企下就開始逃走不過出唔到

搵翻幾次
好想買新 但舊個啲都買左兩三個月咋

正常架
隻隻都係咁
我果隻養左十幾年
年年夏天都痴撚左線咁爬

其實有時候有啲唔開心
會覺得唔係好想令我情咁 定係其實佢哋想要有自由
當左佢哋好似人咁樣諗 又會諗下其實佢哋會唔會好無聊囉 一日流流長咁樣 又冇野好玩 唔似啲狗仔又可以帶佢散步 同佢拋波波呀

我初初都有咁諗過
諗佢係咪好想離開呢度
後尾發現佢根本9爬
整整下都費事彩佢

你轉一轉個諗法覺得佢鳩爬會比較好
我初初養嗰時都覺得佢哋成日爬
好似好想要自由同埋好慘
但當我諗到隨便放生咗嘅話
佢哋根本生存唔到
咁就無再覺得佢哋慘
佢哋留喺舖頭無人買或者放生咗
生活環境都唔及有主人仔細照顧咁好
唔好諗太多啦

你隻龜幾耐無浸水？
翹殼翹到咁嘅

都係果句， 比多D時間佢地浸水唔該

望到佢影既位就知完全冇水

你應該直接quote佢
我問個問題佢直唔覆
重點會入返嚟呢個post
直接quote佢佢先睇到

有，喺晒屈臣氏樽入面
我比較好奇點解另一隻無事

兩隻都有事wow

都係果句， 唔該比佢地浸水， 佢地個殼已經開始變形啦， 再遲D就無得救

應該話另一隻無咁嚴重
所以我先話佢無事
但同一環境下
翹殼程度會有差別㗎咩
明明大細相約
年紀應該都差唔多

買個水池比佢哋游水

幾好喎，又夠大
幾錢同埋邊頭買

上網，一係有啲雜貨鋪或者買運動野好似有充氣泳池，唔知使唔使二百幾蚊

反斗城果D唔好買, D料太薄幾野就穿
要買橡皮艇料果D先頂得耐

唔怕啲指甲篤穿/食嘢咬穿？

一定會， 買橡皮艇料果D會頂耐D（頂過頂半年）
30蚊果D普通膠水池最快一分鐘篤穿（旁邊， 所以仲用得）， 第二次就咬穿底收皮

咁好似買個可摺疊嗰款嬰兒沖涼盆會抵玩啲

爛咗再買囉

香港邊度有得買呢樣野

我隻刀背蛋咬石仔咬裂左個咀

嬰兒用品舖
或者淘寶

個嘴無咗一忽其實係咪唔會生返

唔知

有冇相

嗯 非常鬆脆

岩岩出左門口返工 收工返到影比你睇

今日兩爬賣旗，我隻龜有份

你隻龜賣旗

Btw係咪好似咁

Google 下 龜 喙脫落

唔該哂巴打

佢之前有肺炎
而家醫返好
會唔會關事

唔關事， 水既問題

養左幾耐

新手想加入養龜
但唔知從何入手
諗住先買左一個水箱
細樓梯同LED燈比佢地曬下
仲有咩要準備？其實小弟只係想養巴西龜
派左膠唔好屌

如果唔想日日換水就買過濾
無所謂就日日換水

仲有冇其他必需品？btw thanks

買定龜鈣， 除氯水， 龜精靈le d看門口野

隻衰龜成日走去練引體

細樓梯呢啲裝飾性太強嘅嘢可以慳返
買啲實際少少無咁花巧嘅曬台畀佢哋啦
太靚太多紋會洗死自己
巴西龜有水有陸地有太陽就ok
可以買定龜精靈看門口嘅

其實澤龜水龜使唔使龜鈣呢
定係揀隻好啲嘅糧畀佢哋
等佢哋日常生活吸收就夠呢

養左2年半了

兩年半咁大隻？